%@Titre: Gardien de but. (3)
\par Pour poursuivre l'entraînement de son gardien, le coach lui donne
les deux graphiques ci-dessous.
\begin{center}
  \begin{tabular}{c}
Graphique \no 1\\
    \includegraphics[scale=0.8]{trajectoires-1}\\
Graphique \no 2\\
    \includegraphics[scale=0.8]{trajectoires-2}\\
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Explique le graphique \no1.
  \item \`A l'aide du graphique \no2,
    \begin{enumerate}
    \item quelle distance parcourt-on avec un angle de tir de
45\degres ? 30\degres ? 70\degres ?
  \item Peut-on faire deux tirs différents pour atteindre le même
endroit ? Donne des exemples.
  \item Le temps mis par le ballon pour parcourir la trajectoire est
\[t=\frac{2\times f\times\sin\alpha}{10}\]
où $t$ sera en seconde, $f$ la force du tir, $\alpha$ l'angle de tir.
\par Détermine, pour chaque tir, le temps mis par le ballon. Quelles
applications pratiques le gardien peut-il déduire ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}